一直有心願未完成，因為怕完成左就更加覺得無野留戀…

經濟狀況麻麻，可以夠生活，但無得翻身，完全睇唔到人生有希望…
唔明日日做野但好窮困又無滿足感，搵唔到做人意願
一直有心願想完成，但唔敢去做，因為怕完成左就更加覺得無野留戀…
情形就好似一個好窮既人一般黎講每日只能食白麵包，但一直好想食酒店自助餐，遲遲都冇去食，因為食完一次之後就只能日日食白麵包，頂盡可能廿年後先可以食多次酒店自助餐。但佢應該捱唔到廿年後，因為日日只食白麵包已經令佢覺得好辛苦。
個比喻可能有d不倫不類，但白麵包唔係真係講食物，係個種唔知做人為乜既感覺，而酒店自助餐亦都唔係努力d就可以食多幾餐…

[1020 行動Post] 香港人真係好痴線！不論組織力、耐力、創意玩到咁！

其實可唔可以詳細少少你想做啲咩
人有目標，先有動力向前
失去生活所托，就如失去人生

完全明白

唔知講咩好 但依度永遠都會有手足願意聽你講同埋幫你諗計

真正願望：想脫離基層，同希望香港樓價可以回返一個人人都負擔到既水平，因為依加日日都好似同商家做奴隸咁。呢種感覺強烈令我好唔舒服，會覺得點解做人就係要幫人做奴隸（有時覺得d上一輩既人冇咁既諗法仲幸福）

但我知以上既野冇可能做到，唯有諗d有機會做既野，例如可以拿一大筆積蓄去環遊世界，但我又唔係有錢到可以成日咁做，同埋到我旅行完番黎冇哂積蓄會仲唔開心，而且亦知無可能再去第二次，然後會更加覺得唔知點解仲要繼續生活落去…
可笑既係我咁諗既話到我老左都冇做過我想做既野…
可能你會話既然係咁點解唔趁後生去左先。我知有d人寧願唔儲錢都會去，但我性格有d怪，我怕自己接受唔到個種食完自助餐之後知道黎緊廿年都要食白麵包既感覺。

或者會唔會都有啲野你過去一直都好想做架
可能係當中都有啲野變下, 個感覺又會無咁辛苦?

有，但過去一直都好想做既野都一件一件咁失敗左，以致已經對人生冇乜希望…
到我退而求其次想完成一d勉強算係用錢解決到既心願（例如環遊世界之類），我又會因為上面所講既問題而卻步…